[台灣電影資料庫](../Page/台灣電影資料庫.md "wikilink"){{〉}}</ref> | amg_id = |
imdb_id = | preceded_by = [七匹狼](../Page/七匹狼_\(電影\).md "wikilink") |
followed_by = | tw_name = 七匹狼２ | hk_name = 七匹狼第2集 | cn_name = 七匹狼2
}}

為台灣出產的偶像電影作品。

## 劇情簡介

婉茹獨自一人經營花店；小雞入伍兵役已二個月；當了歌手的駱駝和方蓉因駱駝的歌迷太過熱情而彼此鬧翻，兩人終至分手。有輕生念頭的方蓉巧遇阿涂，而打消了輕生的念頭；改邪歸正的黑鷹和董婷結婚後，育有一子嘟嘟。無奈昔日的飛車黨同伙不願意就此善罷干休，闖入家中以殺害董婷和嘟嘟做為威脅，逼迫黑鷹重返幫會，於是黑鷹重返飛車黨又過著消沉的生活。

講意氣的駱駝，知道黑鷹重返飛車黨，便獨自一人前往營救黑鷹，不料竟被飛車黨幕後老大孔雀控制，成為搏擊場上的打手，於是，婉茹獲知此事後，緊急通知遠在海外的浩子。

駱駝在搏擊場上寡不敵眾，遭受毆打，並在昏迷不醒中被孔雀施打毒品。後來，孔雀透露消息讓浩子知道駱駝的下落，但浩子前往PUB苦勸駱駝返回時，卻遭受到駱駝的拒絕。原來，駱駝已被孔雀利用毒品控制其行動，身不由已。

最後，孔雀利用黑鷹返家擄走董婷和嘟嘟，逼迫浩子前來，浩子立即趕到，救出黑鷹一家，但駱駝卻為掩護浩子而受傷。黑鷹忍無可忍之下，挾持孔雀救出所有的人，但駱駝也在送醫不及的情況下死在方蓉的懷裡。浩子因失去同甘共苦的好友而心痛萬分，方蓉接受駱駝死亡的事實，獨自一人勇敢的活下去，黑鷹和董婷也重修舊好，至於浩子又開始浪跡天涯。

## 人物角色

| 角色名稱            | 演員                                    | 備註     |
| --------------- | ------------------------------------- | ------ |
| 駱世豪／駱駝          | [王傑](../Page/王傑_\(歌手\).md "wikilink") | 方蓉的男友  |
| 鄭浩／浩子           | [庹宗華](../Page/庹宗華.md "wikilink")      | 駱駝的朋友  |
| 紀孝華／小雞（照）       | [張雨生](../Page/張雨生.md "wikilink")      | 小茹的男友  |
| 婉茹／小茹           | [馬萃如](../Page/馬萃如.md "wikilink")      | 小雞的女友  |
| 董婷              | [金玉嵐](../Page/金玉嵐.md "wikilink")      | 黑鷹的妻子  |
| 方蓉              | [葉全真](../Page/葉全真.md "wikilink")      | 駱駝的女友  |
| 黑鷹              | [何恭裕](../Page/何恭裕.md "wikilink")      | 董婷的丈夫  |
| \-{涂求志}-／-{阿涂}- | [郭子乾](../Page/郭子乾.md "wikilink")      | 方蓉的朋友  |
| 孔雀／ㄚ頭           | [邵萱](../Page/邵萱.md "wikilink")        | 飛車黨首領  |
| 曹包              | [杜福平](../Page/杜福平.md "wikilink")      | 飛車黨幫眾  |
| 未具名             | [胡曉菁](../Page/胡曉菁.md "wikilink")      | 歌友會主持人 |
| 長毛              | [姚可傑](../Page/姚可傑.md "wikilink")      | PUB歌手  |
| 小邰              | [邰正宵](../Page/邰正宵.md "wikilink")      | 方蓉前男友  |
| 嘟嘟              | 未具名                                   | 黑鷹的兒子  |
|                 |                                       |        |

## 備註

<references/>

## 外部連結

  - [七匹狼２](http://cinema.nccu.edu.tw/cinemaV2/film_show.htm?SID=68)，{{〈}}[台灣電影資料庫](../Page/台灣電影資料庫.md "wikilink"){{〉}}

  - {{@movies|fFatm0874405}}

  -
  -
  -
[Category:台灣劇情片](../Category/台灣劇情片.md "wikilink")
[9](../Category/1980年代台灣電影作品.md "wikilink")
[Category:朱延平電影](../Category/朱延平電影.md "wikilink")
[Category:悲劇電影](../Category/悲劇電影.md "wikilink")
[Category:臺灣青年題材電影](../Category/臺灣青年題材電影.md "wikilink")